Q: How does an I/O device get the attention of the CPU?

A:
By triggering a signal to the kernel, can be done by polling also but its more inefficient

============

Q: Which special program is responsible for handling interrupts and exceptions?

A:
The Kernel

============

Q: Why will code written for an x86 processor not run on an ARM processor?

A:
Becuase each dont have the same set of instructions(ISA)
============

Q: Does address 0 always correspond to the first byte of RAM?

A:
my answer: yes

Brian answer : the CPU's understand different sets of binary instructions

============

Q: When data is copied between RAM and CPU registers, it is usually copied through ___.

A:
cache
============


Q: When we copy 32-bit register A to address 500 of memory on a big-endian machine, the least-significant byte of register A is copied to address ___.

A:
403

============


Q: When we copy 32-bit register A to address 500 of memory on a little-endian machine, the least-significant byte of register A is copied to address ___.

A:
400
============

Q: When we say a machine is 32-bit or 64-bit, what are we usually talking about?

A:

the number of adresses it can handle 32-bit => 2^32 address, 64-bit => 2^64 address
============
